# نسخه‌ی ۲.۴ تراکتور

نگارش ۲.۴ تقریبا از یک ماه قبل آماده انتشار بود، اما تصمیم گرفتیم در این نسخه به اصلاحات برخی از کد‌ها و چیز‌های دیگه به پردازیم...

از جمله تغییراتی که دادیم و قطعا احساس خواهد شد، جدا کردن پنل تراکتور از خود تراکتور بود.  
مشکل این بود که کسی می‌خواست فقط پنل تراکتور رو برای کنترل تور نصب کنه، ولی مجبور میشد تراکتور رو هم نصب کنه. اینطوری دیگه راحت میتونه پنل رو به جدایی نصب کنه.

از دیگر تغییرات که از اول نسخه ۲ به دنبالش بودم و وقت نمیشد انجامش بدم، ساخت اکستنشن گنوم بود که با استفاده از [یک سورس آزاد](https://github.com/tomflannaghan/proxy-switcher)، موفق شدم بسازمش. [این](https://gitlab.com/GNULand/TraktorPlus/Traktor-Gnome-Extension) اکستنشن برای کاربران میزکار گنومه.

تصویر اکستنشن:![](/images/traktor/Traktor-Extension.png)

یک تغییری که باید حتما اعمال میشد و خیلی حیاتی بود، حل مشکل پرونده uninstall\_debian.sh بود که خیلی باگ داشت. سعی کردم در این نسخه تمامی باگ‌هاش رو برطرف کنم تا به راحتی بشه تور و چیزایی که از طریق تراکتور نصب میشه رو حذف کرد...

تغییرات این نسخه خیلی مختصر بود، اما برای نسخه ۲.۵ احتمالا به سراغ پرونده آرچ و فدورا میریم و سعی می‌کنیم اون دو تا پرونده رو بروز کنیم...

اگر پیشنهاد یا توصیه‌ای برامون دارید، حتما بهمون بگید، خوش‌حال میشیم :\)



موفق باشید...



